［搏擊之表面風光］鄒市明疑突失明

曾兩度為中國在奧運拳擊摘金的「中國拳王」鄒市明，周四（21日）下午與妻子冉瑩穎現身上海虹橋機場，期間鄒市明全程戴着墨鏡，要妻子及助手在旁攙扶，且一頭撞上一根柱子，眾人其後匆忙乘車到醫院求診。有網民指鄒市明視力明顯有問題，很可能是患上突發性失明。冉瑩穎同日在微博發文，稱「今天對我來說，是最糟糕的一天」，似是暗示丈夫身體出了問題。

有消息人士指，鄒巿明這次應是視網膜舊患復發，是老問題，應和失明沒有關係。早在2014年，鄒巿明發現左眼視網膜有洞，曾接受修補手術。而網民今次所拍的照片中，也見鄒巿明似是左眼不適。

另有內地媒體聯絡了鄒巿明團隊，指他今次是突發狀況，前一晚參加一個頒獎典禮時還表現得心情大好，沒有異樣。

36歲的鄒市明生於貴州遵義，曾兩奪奧運金牌，2013年轉戰職業拳壇，去年獲得WBO世界112磅蠅量級金腰帶，被稱為中國最成功的業餘拳擊運動員。不過在今年7月上海的「WBO蠅量級拳王」決賽上，鄒市明不敵日本選手，衞冕失敗。

大家擔心星如嗎？

佢老婆啲雞格出哂黎